你地會講“睇落去”定“睇起身”？

如題
唔知係咪我太毒少同人講嘢
以前都未聽過人地講“睇起身”
係近幾年先聽到人地咁講
所以想知大家會點講？

講緊乜

唔明 樓主係咪有語言障礙

望落去 睇黎

係咪睇起黎

我估我知樓主up緊乜
以為讀書有個大陸prof好鍾意講“加起身”
例如: “將a同b加起身”(廣東話)
意思即係“加起來”或者“加埋”咁解

我估佢覺得普通話“加起來”嘅口語會係“加起身”

大陸仔

當你唔知條友講咩9野
當佢係大陸仔就ok

係真係有人講“睇起身”

做咩負評我
我係講“睇落去”

睇起身=睇人起身?
未撚聽過

岸9仔

睇起身

樓主呢幾年係咪返咗大陸住

樓主五毛

睇埋你老母

返火星啦

？？？點解我明樓主講緊乜？？？
而且睇起身的確係有人用？？？
不過唔講都已經唔記得

你文盲？
我都話我係講“睇落去”

1999

點解我會明
樓主應該係想講
讚一個人後生嘅時候會講
睇落去唔似50歲 /睇起身唔似50歲

唔明既應該先係有讀寫

sina

孟加拉效應

大陸仔咪用睇起身囉

我google完嘅第一條link
利申：平時唔上sina

屌你,笑撚左出黎

笑撚左

連登仔應該真係好後生

睇起上黎

係睇起 身似40歲

睇起薪

樓主睇起黎未起身

睇起上黎係香港人講
睇起身係廣東人講

屌睇睇下又睇得明

黑人問號

邊度鄉下?

我老母住咗香港60年都話無聽過 睇你老母起身

成世都冇聽過睇起身
睇落去 睇黎 就有

所以我咪開po問囉
點知比人當五毛
追哂po先好話人啦

我又唔係屌緊你 你衝山嚟做乜

樓主 我get到你講乜
我係講開睇落既

幾年前我有個同事無啦啦話”佢笑起身好似XXXX”
我本身都唔知佢up乜
原來就係笑起黎咁解
不過佢真係支那黎嫁
之前仲同我講”摩托車” 屌 明明係電單車

但講真又唔算成日聽到

睇起身係形容年齡外貌身體變化
睇起黎係可以包括所做野

大陸仔 已BLOCK

如果我係大陸仔就唔會開po問啦

大陸喱死返大陸啦

連登學術台質素

90/00後先未聽過睇起身，正宗廣東話

乜有人會講“籌先”？
似係懶音多啲

做乜咁多負評...

今日第一次聽 睇起身

望落個post
樓主睇起嚟似大陸哩

1999？

望落去

睇起離

我講開睇落身

屌你老味 特別係你句 我估我知樓主up緊乜
笑撚到我飯都噴埋出嚟

load左好耐
係唔係睇起上黎???

咩叫睇起身
睇落
望落去
睇起嚟

唯一解釋:語文水平差到連口語都唔識

好多年前第一次聽人咁講同你一樣load咗好耐

笑撚死
睇起身

唔覺有人用睇起身,
睇起黎就多。

你個頭生係屎忽到就會睇起身囉，自然地睇完人地下面先望上去。

利申未聽過， 不過頭幾個回覆解釋左支那狗以為 "看起來" 既粵語就係 "睇起身"

睇起身係正宗廣州話

睇上去

對件事都可以用睇落
其實都係口語
但睇起身似新香港人東施效顰，或者我唔屬於呢句既年代所以未聽過。

睇落去(zoom in)
睇起黎(zoom out)

咁撚多大陸仔係度既

係咪小學雞嗰啲特登講反話呀

看起來（普通話）=睇起身=樓主係大陸仔
香港人用睇/望落去
例子 樓主睇落去似大陸仔（香港）
樓主看起來像大陸人（大陸）

其實我唔係好明點解樓主會俾人覺得係大陸仔

屌你老母睇新浪

以為樓豬打錯字

今年40歲第一次聽

從來未聽過「睇起身」

遲吓就話你唔啱架啦，本身廣東話就係咁
依家快啲改講「睇起身」，做新香港人

都話google搵出嚟

你試下係google打“睇起身”睇下出咩result

你講緊我？
我一開po都已經講咗我呢幾年先聽過人地咁講
啲人回po之前都唔睇內文

聽過老一輩講呢兩個terms

幾時開post問
應該叫媽媽定係叫老母

乜撚野睇起身

我又唔係問邊樣啱
我係問你地會點講

係講普通話，你想將「看起來」轉做粵語，你會點做?

看 = 睇

起來 = 起身

Finished

屌

呢個post係咪痴線 睇得明樓主講咩都要俾人負皮

有冇人睇到個心un住un住

算啦, 就嚟連聽得明普通話都會俾連登仔屌架喇, 低質討論區就係咁

我明樓主講乜 唔洗理d負皮

死撚返上大陸啦，仆街支那仔